[滅絕本地人] 新移民優先公屋急升！！！！！！！

公屋輪候戶越排越長，其中一個原因是新移民公屋住戶，於回歸十餘年間，已經激增近七萬戶，公屋中新移民住戶比例，更增至四成以上。

如果將新移民的定義擴至移居香港0至20年，1996年移居香港廿年內的新移民，公屋住戶百分比為26.1%，涉及12.9萬戶，15年後的2011年，比例增至39.1%，住宅數目增至20.3萬戶，15年間增加7萬。同期其他類型房屋住戶中的新移民百分比，則由30.2%減至20.3%。

目前房署並無限制新移民申請公屋，但他們到達配屋階段時，必須半數或以上家庭成員居港滿七年，就可獲安置上樓。

政府98年放寬公屋編配制度，已婚住戶（不論首次結婚或再婚）可獲優先編配公屋這條捷徑，成了公屋住戶離婚並再婚的誘因。

新移民成為公屋的新霸權，而公屋租戶中高等入息的數目按年急升，某程度反映，部份公屋新移民的收入，比大家想像中只高不低。